大學校園開放任人出入 楊潤雄促檢討改善

【星島日報報道】警方昨日解封理工大學，將校園交回校方管理。教育局局長楊潤雄表示，事件中沒有發生嚴重受傷事故，形容是令人較安心的結局。他又認為，經過今次事件，香港的大學未來應該要檢討及改善日常管理、運作等，一但再發生類似情況，會如何應對。

楊潤雄出席一個電台節目時表示，警方有責任維持治安，保障市民生命及財產安全，強調警方在今次在事件中保持克制，並盡最大努力，期望留守者自願走出來。他又重申，解決現時的困局不一定要訴諸暴力，期望理大能夠回復正常運作。

楊潤雄又說，今次事件影響了整個專上界別，除了在硬件上有損失外，學校提早結束學期，亦令大專生的學習受影響，部分外地生及內地生更因為擔心人身安全，決定離開香港。當局會主動聯絡各間大學，並提供協助。

他又指，各大學未來應該檢討及改善日常管理、運作等，又舉例指不少校園及宿舍都開放予所有人，從安全考慮上是否應作檢討，考慮如何做到平衡。

教育局管到大學嘅咩